# Добавление VMS к Личному кабинету Ростелеком (онлайн-режим)

1. Через браузер войдите в свой Личный кабинет на сайте camera.rt.ru.
2. Нажмите «Добавить оборудование» в верхней части экрана.

    ![](img/Online_Installation_28.png)
    
3. Нажмите кнопку «Продолжить».

    ![](img/Online_Installation_29.png)
    
4. Выберите «Регистратор» (VMS — это название программного регистратора).

    ![](img/Online_Installation_30.png)
    
5. В появившееся поле вставьте MAC-адрес вашего устройства, который вы скопировали ранее и нажмите «Продолжить».

    ![](img/Online_Installation_31.png)

    Если вы не копировали MAC-адрес:

    1. В другой вкладке браузера зайдите на адрес `http://127.0.0.1:8080/`.
    2. В правом нижнем углу окна скопируйте MAC-адрес. 
    3. Вернитесь на вкладку с Личным кабинетом. 
    4. Вставьте MAC-адрес в поле добавления регистратора и нажмите «Продолжить».

    ![](img/Online_Installation_auth.png)
    
6. Через несколько секунд программный регистратор будет привязан к вашему Личному кабинету.

    ![](img/Online_Installation_32.png)
    
7. На главной странице вашего Личного кабинета появился программный регистратор. Его имя совпадает с MAC-адресом, который вы вводили при регистрации. Зайдите в его настройки, нажав на шестерёнку в правой верхней части окна — она появится при наведении мышкой на окно.

    ![](img/Online_Installation_33.png)
    
8. Включите опцию «Подключение к регистратору по локальной сети».
9. В поле «Пароль» нажмите на иконку в виде глаза — так пароль станет видимым. Скопируйте пароль от программного регистратора (VMS) для дальнейшего использования.
10. В пункте «О регистраторе» найдите строку с IP-адресом устройства. Выпишите его.
11. В настройках вы можете также поменять название регистратора.

    ![](img/Online_Installation_34.png)
    
## Проверка доступа к VMS

1. Откройте веб-браузер, например, Internet Explorer.
2. Введите в строке для сайтов IP-адрес `http://127.0.0.1:8080/`. Это локальный адрес компьютера, по нему доступен интерфейс VMS-сервера, в котором можно авторизоваться и работать с VMS-сервером. 
Обратите внимание: первые символы должны быть именно http, а не https.

    ![](img/Online_Installation_35.png)
    
3. Если все сделано правильно, то в браузере появится форма авторизации VMS-сервера.

    ![](img/Online_Installation_36.png)
